裁判官鄭念慈：盲目相信朋友 係不合常理

去年9月13日中秋節，網上傳出紅磡海韻軒海景酒店有警員舉辦婚禮，有市民晚上於附近聚集，警方到場驅散並截查多人。一名海關關員被搜獲對講機，被控一項無牌管有無線電通訊器具罪，經審訊後，今（24日）在九龍城裁判法院被裁定罪成，罰款5,000元。

被告的中學同學伍展邦出庭作供，稱現正經營藥房，因工作需要而在店內使用無線對講機，案發當日攜帶兩部對講機到深水埗修理，但因為電單車儲物空間不足，所以將其中一部對講機放在電單車儲物格，另一部則放在腰包，並將腰包交給被告保管，因此林攜有的對講機不屬於林。伍亦是本案原本的另一被告，同樣被控無牌管有無線電通訊器具罪，早前獲准自簽守行為方式處理控罪。

裁判官鄭念慈裁決時指，林熾輝2014年入職海關，工作期間必會遇到自稱代別人攜帶物品的人，基於林的職業、知識、學歷及經驗，他必會特別小心，故不相信林被朋友要求代為保管背包時，會盲目相信對方；林對於朋友交託的背包不加以察看，做法不合常理。鄭官指，唯一不可抗拒的推論是，林清楚知道背包內藏有無線對講機，故裁定他罪成。林的親友及伍展邦聽聞裁決後，在庭上紛紛落淚。

做得朋友 好多時都係講個信字
鄭官其實係咪一個朋友都無

為便衣警急救

吓 屌你老味 未有呢單嘢之前邊個知對講機唔帶得

黑警私下用對講機就訓斥了事

其實罪唔罪成佢都冇可能做番果份工
根本當佢黃絲黎打
比人起曬底仲點做

上訴啦咁撚主觀判都得？

痴撚線
佢係冇朋友定係冇常識

不嬲都係睇咩官判
官話可信就可信 官話唔可信就唔可信

唔信朋友先不合理下話，冇信任點做朋友？啲官都痴撚線，自己冇朋友就唔比人有，知唔知咩叫兩脅插刀呀冚家產

盲目相信法官係不合常理

法官=上帝，佢話點就點

鄭紀航=100%

自膠

呢個係鄭念慈
不過同鄭紀航都差唔多
手足案100%入罪

個法官有精神病
以為精神病人先係正常人

呢個狗官一定係斷晒六親無朋友

「拎埋對講機就更好」
個行山廣告幾伏

依d case俾人起底紅官又唔會理

盲目相信法律 係不合常理

利伸發夢夢到呢句野

關你撚事咩ON79

佢係傻西支那狗官

2件姓鄭支那狗官
同姓蘇個2件冇咩分別

唔拉賣果d, 拉買果d

即係賣毒品唔犯法，買果d先犯法？

佢最大獲係冇咗份工

呢條鄭念慈一樣咁仆街